（求指引）有冇人好似我CV咁爛，之後都搵到份好工

FG出黎冇耐，第一份工做左半年就轉左份start-up，做左一個月後，間公司執埋；

隔左四個月先搵到工，做左1年唔夠，間公司冇funding ，又俾人炒埋。

直到今年，頭半年都失業，六月搵左份新工，宜家又做到好大壓力，想quit。求屌醒

利申：想借錢去讀兩年 FT Master

FT taught master要讀兩年咁耐

人工加幅呢❓

btw 當年我fg，第一份工做咗一個月，成間摺埋
第二份工係難頂到仆街，過probation前一日我收佢皮
跟住就正常啦
趁後生冇乜包袱咪唔啱搵到啱

15>20>16>18

想讀啲專業科有牌，要實習所以耐啲

但呢個時勢 好似好冒險咁

呢幾份工都related?

後面兩份都係同一行，而且係我想做既

2年無返
近半年讀緊語言

大壓力原因係咩？
只能夠講香港大部分工都好西好多野做

巴打無經濟壓力嗎

搵一份會做夠一年既

份工要我面對好多人公開講野，前半年冇返工又好少出街見人同人講野，變到好內向唔識同人講野

莫講話要面對咁多人，平時同同事食lunch 都好驚

同埋WFH 後愈來愈野做

幾歲，樓主同我好似

FG第一年完全係屋企hea 第二年做一份完全唔係個行嘅工17k 第三年先做返自己專業30k

我有時都係度諗 普普通通搵份文職 冇野學但穩定
因為宜家做過幾份，都係細公司，咩都要識，係學到野同有助晉升，但就壓力大

25，就26

巴打有專業，點同我呢啲垃圾科

咁你又話份工係你想做既

最慘 我個人仲有少少良知

有幾爛...

原本係，但理想同現實有啲差距

要搵岩路比自己行同堅持落去啦，唔係既話到30都可能仲係20k 左右

之前租樓有，家陣屋企就無
等5+1

係，我知，所以先想砍掉重煉，讀過科專業既，但唔知CV咁爛，會唔會影響之後career

我6 年做7 份工，中間一年gap yr 你夠我爛？

澄係事業上都有諗過移民，砍掉重煉，但香港有太多野值得留低

啱啱probation返兩日辭咗了

唔岩我

巴打，宜家搵到份好工嗎

我部門走資而家咪又失業

爛唔爛唔係睇打左幾多份工
係要睇你做到幾多野同識幾多野

邊啲專業科，想了解下，我都想讀taught master。

咩科？

咩u咩科？

啲HR screen CV 唔係咁諗果下弊

爛咪唔好寫入去

再灰啲 有冇諗過個啲master 都唔會收你

巴打想讀咩？

社工/物理治療/言語治療

八大 soso 曬銀時

測量

真，有牌既taught master爭崩頭

頭幾份工爛
或者係頭幾年爛
見工都仲有得講 例如公司執笠 搵緊方向
不過三五七年之後都keep住係咁
就要自己諗吓點解釋了

咁我變左三年做得兩份工，每次相隔半年空白期

唉 不要再說了

我都好明，想知仲有冇得救宜家

留名等睇鬥慘大會

有

PT master啦...

樓主仲後生，大把機會啦

洗唔洗養家先？
唔洗既有咩壓力

依d科，好多first hon連in都冇得in唔好諗太多

利伸，差0.0x first hon, dean list, 都冇得in

樓主本身讀咩？

fd每年都轉工,每次都+20-30%人工,每次比HR問點解咁急走
總會有藉口講得通就得
好似公司重組,前老細走左,無perm位
寧願要kobe 1年定係垃圾球員10年? 老細識諗既

珍

it狗？

得社工係易d中大年年都有d直頭唔洗in派direct offer同埋有5間有得報FT少人爭過PT
不過畢業搵第一份工唔好太大期望預SWA pt9做2-3年先轉到ASWO，呢幾年加左好多學校社工位先易搵ASWO pt16

物理治療好多RN/讀體育/bio相關major爭
言語治療普通話英文都要好又多人爭
我會suggest埋職業治療不過又係多人搶到pk
仲有hku個科audiology（2年一屇收8丁友，入到HA/EDB就fatfat好似4x定5x起薪）
呢4科穩陣一畢業過硬30k

有咩值得 想知
唔計屋企朋友嗰啲老土嘢

去外國讀master
重新開始 仲可以移民

樓豬有咁醒就唔駛叫春啦

ive ee畢業 搵左份地盤做住先 跟住上jobsdb見有岩title既就sd
做左差唔多半年地盤左右
jobsdb前前後後都sd左差唔多都有50份 要面試既就得5間 4間大公司 1間細公司
最後係細公司做 人工比到我個expect同埋工作自由 儲時間等緊拎b牌同埋繼續半工讀

又係社科苦主，我早排都裸辭咗未有著落，叫做有d儲蓄可以頂一頂先，但未諗到搵咩工好，同你一樣諗過進修

點解 對咁多科都咁熟

就係咁老土

都有諗過 但重皮到

咪係 鬥緊慘架嘛

你做完警察會唔會成個警隊執埋

利害巴打 半工讀

唔係好爛姐 大把人都係咁

呢條友發明社科架 離曬地

其實唔打工可以去創業（雖然都要有舊錢先），但樓主唔好怕，你仲後生，有排你涯

係我又唔拘呀 攬炒師

黑警上返babycondom啦 傻閪

其實只要你黎緊果份做得長
前面果D就易解釋

最尾果句都唔知開唔開心好

做乜休乜長
定中間有part time散工

我係犯賤 我宜家果份都唔知做得長唔長

八大邊間先 poly/city 同edu/Lu都差好遠

5+1
巴打諗住過到去做咩

唔好啦 你人工咁低仲要還埋學費

Army!!

social science前途唔係一鳩樣咩
都係乞食

巴打係咩 PJ man 我都係做緊PJ man
但冇巴打咁勁

又一城既

俾埋你hku socsci 啦 根本都差唔遠

試吓bu part time社工master,讀兩年，平快

咪就係 為興趣為理想先會讀既傻鳩

利申我就係呢啲傻鳩

有牌專業人仕 唔洗驚爛唔爛
唔岩心水就辭職/轉工

睇你個名同回覆 你應該都係未諗清楚同坐唔定既人
咁不如試多d 唔同方向唔同工 試到搵到方向先

讀書唔係唔好 但係又驚唔驚讀唔到兩年中途又後悔覺得讀錯左？ 搵錢就唔同就算你兩年打十份工 除左經過仲有錢有機會識到好老細

psycho/geog定其他?

頭兩者容易轉啲專科master
(psy：allied health, ece pgde, geography, 士地測量，environmental engineering, urban planning)

其他就試msw

cv 咁垃圾加乞食科都揾到20k

grad左2年轉過3份工，第4份決心做耐d

btw樓豬似係沒經濟壓力喎

借錢msc轉行專科你要有心理準備讀唔到上最top就等收皮

打錯字經驗

睇下你讀咩

同你情況類似
Fg後hea半年，之後做咗幾份工夾埋大概一年半，然後再空窗期咗半年，終於比我搵到份適合自己嘅好工就冇再轉過

幫公司轉型救自己順便升職

細公司經驗係大公司眼中=無經驗

屌你老母啦

CV 唔好寫做咗一個月個份
中間冇返工咪解釋搵唔到/屋企有事
至於依家呢份工你話唔慣對人...
其實呢啲真係講習慣
我都有啲社交障礙同內向
依家都係做要對好多人既工
做落其實都有少少辛苦
但慢慢慣咗就冇咁辛苦
唔好做2~3個月就話唔慣
公司唔係特別西既話起碼做一年先好講慣唔慣

巴打我都係咁既情況然後想報可唔可以pm問你career path既野？

我聽完有興趣做
請問邊行？

0.0幾有無得defer reg多科

我都有d想讀言語治療
本身語言相關degree 想洗底

係咪rics個啲

有，不過懶

你嘅人生除咗返工仲有啲咩

係呀 poly好似有開

我都fg，grad咗玩咗半年就返工。因為唔知自己想做咩工，所以一直都做兩份part time，兩份性質完全唔同，人工低不過唔會悶。

報乜

我無career, 興趣為先

唔爛，無乜特別，上少啲連登

考警察江啦

Ching邊行

搵份做夠1年捱下先.....

點過interview問你個年空白期做過乜同埋點解唔做自己個行點答

第一份工做左3個月> 失業5個月 > 第二份做左一年幾個月 > 而家失業4個月

小一quit路過
鬥慘

首先人生唔會冇壓力架囉，學習與壓力共存就係成長

btw d 壓力你自己比自己定係點
好難想像junior工會有幾大壓力

黑氣石師

完全冇問過

兒登就係兒登
個幾個月貨仔就腳震

爛係你自己主觀覺得
香港人咁L自私十個有廿個都係諗自己先
你唔係搞到自己廢老咁 鬼會預你咁爛

22 ~23完degree,
degree 後做7~8年 20k 好意思咩❓

你話hd / asso / 30先讀完degree 就唔同講法

唔好讀, 已爆煲

報得幾份冇interview 好正常

平淡
因為生同死無分別

10年前 FG 第一份工做左半年，第二份工做左2個月

再apply 返第一份工間公司
做到而家

hr唔一定會問

有fd醫療畢業，唔做本科，走去創業，之後做唔需要學歷 經驗嘅工
無一份工擺得落cv，失業中

其實係三年後，五年後定七年後呢？

係呀 非相關ug科 in都無得in啦
PT收sport / health 多, OT收psycho多
呢啲master唔好考慮比較好
為錢既去讀nursing 比較易

For 樓主參考
我今年pe fg做緊老師 報PT master in都無得in （有牌 有運動成績）
另外兩個同學first hon有面試
一個first hon無

三 五 七 都係

咪係囉

巴打睇得幾通透

巴打幾似我

我諗係自己俾自己既 上司同事腦細都好好 冇咩跑數或者表現壓力

三年：
返過機場，細公司，大學，日本公司

而家係美帝公司做

越搵越攰 唔想再搵先做住先
但發現自己仲係underpay 屌你老味早知果時叫高d

其實身在福中既我 呢個時勢都到份唔西既工
只不過俾自己既壓力 壓到頂唔住
上司睇完我演講 都覺得幾好

物是人非嗎

斬掉重練cv重新黎過fg之後一份工都唔好寫落去
老吹自己去左working holiday 或者幫屋人睇鋪etc

但諗清楚自己條路先再重新揾工

加油！